---
title: "Дайджест №34 (13—19 сентября 2010)"
date: "2010-09-21"
---

После нескольких предыдущих дайджестов может возникнуть справедливый вопрос: совместимость с чем сломана на этот раз?

Спрашивали — отвечаем:

- удалены упразднённые процедуры работы с контурами (Митч);
- упразднены gimp-drawable-is-text-layer и add gimp-item-is-text-layer (Митч);
- упразднен весь API преобразований drawable (Митч);
- добавлена процедура gimp\_layer\_group\_new (Барак).

Кроме того, исправлен предпросмотр в фильтре «Разница по Гауссу» (Сет Бёрджес), и начата работа по переписыванию инструмента рисования контуров на Cairo (Митч).

В gegl-chant.h убрано повторное определение макросов. В babl изменений не было.
